## React passer des functions en props

### A. Comment manip des données stocker par un component autre que celui utiliser ?

````
<script type=" 'text/babel">

const liste = ['a', 'b', 'c', 'd'];

function Touch(props) {

return <button onClick = {( {} => props.action {props.display)}> {props.display} </button>;

}

</button>;

}

function Calc(props) {

return liste.map((value, index) =>

<Touch action = {props.action} display={value} key= {index}/>,

);

}

function app() {

const [state, setState] = React.useState({dislay: null});

const handleState = (display) => setState ({display})

return <>

<h1>La derniere valeur est : {state.display}</h1>

<Calc action={handleState}/>

</>;

}

ReactDom.render(<app/>, document.getElementbYiD('root'));

</script>

</body>
````

* [handleState] : j'ai une fonction anonyme qui va prendre en param display qui va être passer en param a la fonction setState.

=> il s'agit d'une fonction de callback qui prends en param une valeur display que l'on va afficher.

=> la fonction Calc = se contente de passer bêtement la fonction a Touche.

=>Touche recup props.action et il va le mettre sur le onClick

* On n'a creer une props dans calc, qui s'appel action et qui met handleState comme param , qui passe la fonction a touche.

=> On a fait une fonction anonyme qui va s'auto executer 

````
* return <button onClick = {props.display}> {props.display} </button>;

````
///video98///
